［牆頭草］撐同性婚 鄭秀文：守信仰但尊重每個人權利

台灣大法官日前宣判，現行法律未保障同性婚姻屬違憲，要求當局兩年內修例落實同性婚姻。樂壇天后鄭秀文日前在台北舉辦音樂會，被傳媒問及對事件的看法。作為虔誠基督徒的她，形容身邊很多工作人員都是同性戀者，知道這對他們來說是重要一步。她又強調會守住自己信仰，但同時尊重每個人的權利。

鄭秀文是在24日晚上，到台灣舉行小型音樂會。她之後接受媒體訪問，被問及對台灣婚姻平權的裁決有何看法，她答道：「我覺得這個就是一種權利吧，每個人在世界上都應該有屬於自己的思想。」

她表示自己雖然有宗教信仰，但在此議題上亦會尊重別人的看法，「我會默默守住我對上帝的關係，但是我非常尊重每個人可以有這種權利」。她又指身邊很多工作人員都是同性戀者，「我知道今天對他們來說，是很重要的一步。」

廣告

有記者之後感謝她支持平權，鄭秀文即大笑並將拳頭握在胸前，高呼一句「同志們」為性小眾打氣。

1988年出道的鄭秀文，90年代發布過不少內容「踩界」的作品，例如是《十誡》及《非男非女》等。2007年她受洗成爲基督徒，此後其音樂不乏宗教元素。2009年她推出年度計劃「信、望、愛」，當中包括了福音大碟《信Faith》，翌年再推出國語版福音大碟《信者得愛》。